粵語/香港語必須盡早「去中國化」

要避免日後獨有粵語用法/文法消失，香港人實在要盡早建立切合香港粵語用字嘅獨立書寫系統，先至可以更清楚咁分辨出香港粵語同其他基於漢字嘅語言。否則，會畀「現代漢語」入侵，最後同化成所謂「中文」。

而最首要第一步就係要停止繼續稱呼「粵語」做「中文」。

「去xx化」呢啲係叫咩化？

英文硬譯

de-chinalization

但用既文字都係中文啵

「中國」二字個概念本身就好有問題

我覺得直接唔用就好

粵字

漢字就漢字 用漢字唔代表係中文
英文用拉丁字母唔通就係拉丁文咩

咩係粵字
你唔好同我講用粵語打既中文字就叫粵字掛
係就徹底d好似越南韓國咁

其實唔使咁煩

英文都係香港法定語言

學星加坡, 政府公布全英文, 議會開會全英文, 公共標示只有英文, 公營機構全部英文

如果係咁仲留粵語做咩

習慣上既口語
寫英文, 有乜問題?
星加坡有板你睇

全香港人都識英文用英文, 搞乜柒越南韓國真係除褲放屁

日本用漢字=中文字？笑
同埋香港字嘅比重咁高

真係認真計，香港粵文用嘅非中文字(即廣東字/香港字)嘅比率，已經遠高於日文國字

Are you serious ?
大把廢老唔識
後生大部分流利溝通都做唔到

日本可以唔用漢字用平假名都表達到
粵語得唔得？

香港都有好多非漢字，大量英文，slang, 甚至用拼音組成嘅slang, 比率都唔低
而且你講日文唔用漢字，咁我哋用港女文溝通都冇問題㗎，你知個原理嘅話，要明一樣會明

nei ming m ming ngo gong meh? ho dor gong nui dou hai gum kau tung

但呢d分明係拼音黎啵
日文都有羅馬拼音
但佢地都有自己既文字
拼音=\=文字
Btw 上面有個例子話西歐都用拉丁字母
但佢地似唔似而家中港咁十怨九仇「去拉丁化」先

日本假名咪即係拼音
拼音同字母都係表音符號﹐有咩分別
西歐廢除拉丁文文﹐去拉丁化咗好多年啦
只係沿用拉丁字母

留意下
廢除中文 (現代支那北方口語文 )同
廢除漢字 係兩回事
要討論就分清楚

書寫系統方面﹐香港有

粵文 (正體漢字符號﹐粵語文法詞彙)
英文 (拉丁字符號﹐英語文法詞彙)
中文 (正體漢字符號﹐支那語文法詞彙)

a) 有人想廢除中文﹐得返
粵文 (正體漢字符號﹐粵語文法詞彙)
英文 (拉丁字符號﹐英語文法詞彙)

b) 有人想廢除漢字﹐變成
粵文 (拉丁字符號﹐粵語文法詞彙)
英文 (拉丁字符號﹐英語文法詞彙)

c) 支那人想廢除粵語同傳統漢字
英文 (拉丁字符號﹐英語文法詞彙)
中文 (殘體漢字符號﹐支那語文法詞彙)

好明顯樓主討論係 a)

無錯
香港獨立！
香港獨立！
香港獨立！

所以運登仔應該虛心學多啲嘢
佢地個邏輯有啲奇怪

係漢字，粵文漢字

講遠少少
隔離成班垃圾爭住叫自己做chinese已經無撚得救啦
仲話咩心入面同自己講解做華人
人地一聽就當你係中國人啦

叫自己做香港人咁難咩？
點解nationality 唔可以係hk
都on9

係,
連係出面叫自己做香港人都怕人當你唔係
又懶得同人解釋 跟住話自己都係chinese/華人 真係勁on9

講ethnic 最客觀嘅講法，應該係東亞人。
話自己係華人唔係中國人都係唔夠清晰。
成個中原南北，基因都唔同，但都統稱華人；而韓國日本越南秦國人，都係大家差唔多樣，但係又唔叫華人。其實叫自己華人，都係受國家決定種族嘅觀念影響。

簡單啲講即係都當左自己中國人。

學術台之前有po討論過粵語拼音/拉丁化

最簡單就係cantonese, hokkainese whatsoever， nationality = hong kong

應全面使用英文

擺明係大中華膠㗎啦佢地

咁英文都係叫英文字母 點解唔叫得粵字？
不過我都認同要用第二種文字取代漢字 唔想再不停比中文影響

不如直接拉丁字母化喇 ，連漢字都唔洗用，我地同種兄弟國家越南都用緊

1945年八月革命前，90%以上的越南人是文盲。

八月革命後，尤其是1954年北越政權成立後，廢除漢字、喃字，大力推行國語字(拉丁文)，因此國語字得到了前所未有的大推廣。因為國語字容易學，只要會說就能拼寫，所以越南的掃盲只需半個月就能完成。

拉丁化好處係易學同易寫但相反如果拉丁化會失去粵語部份特色令粵語無咁生動

參考日語

資料來源：

DàaiJyùtManGwôk Lamsi Zîngfũ LäaiDïngJyùtMan Föngôn
大粵民國臨時政府拉丁粵文方案

嚟自：香港語言學學會粵語拼音方案Jyutping + Penkyamp式標調

第1調：Ä ä Ë ë Ï ï Ö ö Ü ü
第2調：Ã ã Ẽ ẽ Ĩ ĩ Õ õ Ũ ũ Ñg ñg
第3調：Â â Ê ê Î î Ô ô Û û
第4調：A a E e I i O o U u M m Ng ng
第5調：Á á É é Í í Ó ó Ú ú Ḿ ḿ Ńg ńg
第6調：À à È è Ì ì Ò ò Ù ù Ǹg ǹg

取代漢字嘅話好難推行喎
你又唔係掌權又剩

搵啲民間都推廣到嘅嘢得唔得呀？

文字方面又唔一定要全面「拉丁化」嘅，可以「拉丁化」同「諺文化」兩樣一齊做。
例如可以繼續保留舊有漢字名詞，不過文法部分同漢字無法描述嘅粵音可以「諺文化」，而外來音譯嘅粵語音標就「拉丁化」。

要民間普及，簡單方法就係起碼可以喺連登「打出嚟」。首先要建立香港語嘅電腦字型同編碼系統，再跟手整個輸入法，然後喺連登同各大香港論壇試行，呢方面就要請軟件台手足先做到了。

香港人只有自創一套「香港文字」，先可以推廣香港語入文，同避免某啲漢字寫唔出嘅粵音用字最後被「中文」取代。

不過宜家睇返反而係好多以前好有香港特色而又用漢字寫唔出嘅用詞一路消失緊

諺文化嘅意思係？

但係有咩方法可以入區呢？因為巴打你上面個方法只限於會上網嘅年青人

個到講緊嘅「諺文化」就係根據方形字結構，但以切合粵語嘅規則去創造一套圖形文字書寫系統，類似諺文咁。

想問下諗住點解決同音字問題?
日本仲保留漢字係因為解決唔到同音字嘅分別，
成功，製鋼，精工甚至性向喺佢地嘅拼音都係せいこう（Seikou），冇漢字就要全部靠估
班泡菜佬就試過因為個拼音分唔清防水同放水，搞到好撚大件事

呢啲字唔係常用字 係學術上用多 現實生活根本唔會有好大影響 韓文用純諺文係冇問題 反而你加埋漢字令到成個system好亂
日文唔廢係因為歷史同傳統文化因素 佢地唔想改變先保持漢字 同樣地冇漢字日文一樣可以function到

韓國人自己都話就咁個詞未必知人地講咩
一定要成句講先知上文下理

啫係人地都舉埋例畀佢都要話冇問題
點解要咁頑固

其實你識唔識韓文 韓文同音字好多都同中文冇關 用唔用漢字都冇分別

只不過唔用漢字既好處多過你要用漢字區分同音字

毒果日日都用支那語

取中庸之道，個同音字會影響到理解就用漢字，唔影響就拉丁

btw,我曾經講過粵文要拉丁化但畀人狂插話行唔通

淨係睇下陳雲本中文解毒，你會發覺而家d中文係毒到爛

一定行得通 只不過啲傳統觀念太重

首先，要搞清楚中國語文/官話文 同漢字個概念係咩先。好多人將中國語文/官話文同漢字掛勾咗。其實中國語文/官話文同好多外文一樣，譬如越南文、馬來文、日文可以用羅馬拼音表示唔一定用到漢字。使用漢字嘅國家或者地區亦都未必都用所謂中文....

耶魯化

做咩要理據未講通就出個總結出嚟

屌那媽！頂硬上！

必須盡快同支那賤畜割席

Good idea, but how?

走日文方向最適合，有漢字有粵符號
但無可能普及到
一日無獨立，絕對唔會實行到
所以唔駛諗住